WhatsApp「度假模式」助打工仔隱身

2018年11月11日

WhatsApp「度假模式」助打工仔隱身

有甚麼討厭得過放工還要不斷收到公司的追魂短訊呢？不就是讓老闆知道你「未讀」，甚至是「已讀不回」！有報道指即時通訊軟件WhatsApp（圖）終於知道用家的苦惱，將為打工仔提供收工後「隱身」的新功能。

未定何時推出

資訊科技網站WABetaInfo披露，WhatsApp正測試新版本，一個叫「度假」（Vacation）模式的新功能將會惠及廣大受薪一族，用家不一定要度假才能啟動此模式，只要下班後開啟，就可以在其他群組成員不知情下把對話「靜音」，不會被訊息騷擾之餘，也可以避免尷尬。

現時在WhatsApp群組開啟「靜音」，雖然在收到訊息時不會彈出推送通知，但群組內及應用程式圖案上都會讓人知道你「未讀」又或已讀不回，隨時會不小心得罪老闆和同事。新版本可以免除這些心理壓力，用家只要放工後將討厭但又不能刪除的公司群組設為靜音，然後把群組「封存」，再開啟「度假」模式，收到新訊息後，已封存的群組不會自動出現在對話列表頂部，群組成員也不會知道你未讀，手機圖標上亦不會顯示你有未讀的短訊。

不過，凡事有利亦有弊，使用此功能會容易錯過重要的公司訊息，用戶每每需手動到「封存」的群組查看，直至關閉度假模式，群組才會自動浮現在對話列表。暫時仍未清楚WhatsApp何時會正式推出「度假」模式。

英國《每日鏡報》

上一則
上一則
海洋原居民奇妙一刻 攝影冠軍關注填海「逼走牠們正確嗎？」

下一則
下一則
【飲食男女】冷面—藏不住—的熱腸（肥哥車仔麵）